香港需要一次針對律政司既大型示威

6月：送中條例＞遊行＞再遊行＞升級＞入立會＞撤回
7-9月：721＞831＞反警暴遊行＞再遊行＞武力升級＞打狗/割狗/燒狗

律政司只係一個極權政府中既部門
依一刻，針對法庭可能仲存在大差異，結果太難預計
但律政司絕對可以考慮下

律政司+黑警+法院
要逐一擊破

獨立調查清算近了，送俾啊蛇一招不死必勝法，拯救三萬警察

律政司個位好難走

方向正確
五毛開始帶風話裝修法院

唔好! 好多律師都幫我地

開post都想拋磚俾大家討論下
果個位真係難搞
美領果次係唯一一次行得最近

六月個時宦話班狗唔會主動攻擊
可以點圍都得，依家想圍真係無可能

蛇鼠一窩，比班狗有無限權力
屌你老母冚家剷

不如加埋紅底「法官」

要 班撚樣同黑警無分別

你講d刑事檢控專員？
其實唔覺佢地有特別放水
多數告唔入都係黑警唔夠證據或者自己錯程序

律政司只係負責告
判嗰個係法庭
今日就出禁制令
第日就重判義士
香港人係咪仲需要呢d法庭？

唔好! MTR好多前線職員都係黃

幫你講埋: 唔好! 好多政府律師都會幫我地攻入去DOJ 開後門

如果高院都係紅底呢？

律政司同黑警 官官相衛

要話比人知香港個司法現況
再睇下國際反應再睇點做

你可以話我左膠

但我相信，依一刻法庭判決都係跟證據
加一d不能左右既原則， 例如黑警係誠實可靠証人
真係要搵律師研究下判詞先可以下定論

但律政司可以選擇唔告，或者告較輕罪名
所以律政司係絕對要針對

其實唔係紅唔紅底的問題
法律係港共制定 遊戲規則係港共制定
法官執行法律 就係執行港共的遊戲規則 就係執行港共的意志
當大部份香港人都認為義士唔應該坐監的時候
法官就執行港共制定的法律 無視香港人的意願判義士坐監
法官憑咩凌駕香港人的意願？

紅底法官list,全部紅到出哂面雙重標準
歡迎補充:
-彭寶琴
-楊振權
-潘兆初
-陳碧僑
-杜浩成
-周家明
-區慶祥
-陳慶偉
-嚴舜儀

針對律政司係針對不公既檢控制度
並唔係針對香港既司法制度同法治基礎

剩係選擇性檢控已經有排講

不嬲都係得一個策略
人多

講個信字
同法官會「依例判處」

正如你所講，港共政權立左太多不公平既法例
法官就要係框架內做

追溯源頭，就係立法機關問題

其實你明唔明由執法不公 警察選擇性執法一刻
法庭已經係冇用
法庭剩低的功能只係：冇證據顯示你有罪 就唔會判你有罪
但係對於犯法的黑警 黑警視而不見的違法藍絲呢？
法庭根本冇野可以做到
我都明白有好多香港人會覺得「明明都唔係法庭錯 點解要搞法庭？」

認同

推

律師同律政司係兩樣野喎師兄

好心d人諗下 點解當初會有反送中啦

班法治撚會話咁樣係民粹
但你一話俾佢聽，而家睇個官就知佢點判嘅環境，根本就係人治唔係法治呢，班法治撚就會駁唔到潛曬水

要樣真係要搵律師研究判詞先敢下定論

之前之峰試過帶隊圍大波樺

幾百個律師都試過遊行去律政中心抗議

絕對需要

一定要啦
家下送中係冇左呀
但係律政司同警察直接攞強國套人治玩
咁香港同送左中有撚分別

好多警察都幫我地

老實講司法崩壞 唔介意攬炒
但義士一定要救返出黎...

正解

雖然法律界有好多人都幫我地,
但老實講而家個法庭同律政署都搞撚到咁,
仲有用咩?

有次去圍鄭若樺
後門個度夜晚冇燈
其實都幾危險

睇嚟好多人都分唔清司法機構定律政司

律政司只係行政機構下面嘅一個部門

對準政權

針對法庭法官可能仲存在分歧
但針對律政司係可以同步進行
唔代表要取其一

講真而家都唔只係檢控問題
一個睇個官咩背景就知道佢會點判嘅制度，仲稱唔稱得上係公平司法制度、有良好法治基礎呢？

或者有人會話外國喺處理宗教、性取向等議題都會有保守、開放派之分，例如美國最高法院咁，兩黨有機會就appoint自己套價值嘅法官入去
但呢啲情況都只係出現喺上述嗰啲有關社會價值觀嘅議題上，而且佢哋社會都明白上到嗰個level已經係政治>法律問題

同香港呢種用法庭做政治打壓工具但又唔敢認嘅情況爭好，仲要係無論港共、親政府狀棍定係民主派法律工作者都唔願意承認呢個事實

我都相信法官會依例判處
但係點解你會接受法官引用的「例」可以凌駕你自己的意願 凌駕香港人的意願？
我覺得法庭係解決紛爭的機構 法律係解決紛爭的規則
點樣解決紛爭應該係香港人共同決定的事
而唔係由港共決定
既然法庭用港共制定的規則對付香港人
點解我地唔應該對付法庭？

以前雖然都係冇民主
但法庭的判決同香港人的期望接近
所以我地會承認法庭的判決
但近年黎法庭的判決同香港人的期望越來越大落差
香港人係咪應該繼續接受法庭的判決？
香港人接受的話 當然冇問題
但香港人唔接受的話 又有咩可以做？

冇㗎，連泛民班律師都最鍾意叫人唔好攻擊法治（明明已死）
啲判決點鳩都要幫佢哋扭返個邏輯出嚟，就知佢哋其實唔夠覺悟去承擔重建法治嘅重任
淨係當年唔告胡仙句「影響社會大眾利益」，都足以overturn到大把近年嘅離地法官閪判決啦

X

C

就算幾完美都好，立法原意經常被執法、檢控方扭曲
呢家唔係條法例本身有問題，係告人個個有問題，所以對律政司方向正確

嗰時啲狗都冇咁癲 我晏晝包圍嘅時候喺正防線隔離瞓着咗都冇事 家陣行近啲都噴你椒

認同香港紅底法官判決超出左法理根據同埋有政治任務

我自己睇法係每個國家既法庭都有類似情況
只不過人地上訴制係更完善

所以香港人更加需要reinforce法治基礎

司法不公 只許狗隊遮number 不許市民蒙面

同音錯字
係好多前線職員都係蝗

On9
法院一定唔搞得

一搞你唔洗諗仲有國際輿論支持

再講法庭已經係僅存可以利用嘅制度
結果未必盡如人意，起碼係會跟原則規矩做事
你搞法庭，
無左法庭你司法覆核拖時間，申請保護令依啲都無得再做

大條道理話香港真正法治已死，直接接管
香港唔再有價值，美國佬88

搞法庭絶對係自殺行為

其實真係唔割
而家染紅晒
都唔係法治公義

支持

律師唔係檢察官 而家對象係落案起訴嘅律政司

幾時反紅媒，台灣都搞左

同意

好簡單
如果法治已死就代表佢地大律師身份唔再尊貴
法律唔再公義，意味佢地一班為錢咩都做得出嘅人

一定要加大力度針對紅官

咁咪唔好直接去囉
搞次集會先都得格

絕對贊成。好憎呢個人，身為律政司，帶頭破壞法治，知法犯法。

「只係」負責告？
而家好明顯係跟政治告 唔係跟證據告
律政司好多時唔夠證據就告 甚至俾裁判官鬧
元朗白衣人有曬證據就放生

對DOJ可理解
但攻擊法院真心on9
你知唔知幾多non permanant judge來香港坐鎮一齊比judgement
當中包括common law 國家極具威望既法官例如英國baroness hale
攻擊法院等於同成個common law system 同傳統敵對
人地英美加澳紐點幫我地？

要批評法官要由judgement入手
而且判監並非非黑即白既道理
當中存在好多量刑考慮
要睇下係咪不公就一樣係比較case law

可能真心左但我希望大家諗清楚

agger

示威係需要
剩係政府禁制令極速批
市民果啲就影到無
呢點已經可以示威
要話比外國知香港連司法都敗壞埋

巴打
我依個post講緊就係只針對DOJ

睇多次#1先ok?
針對DOJ呀

地勢只可和理非

針對佢哋嘅行為 例如選擇性檢控 司長本身嘅misconduct, 而唔好扯去judgement by court

遊行，集會係需要
但一定唔可以搞鳩法院/庭

律政師絕對係今次最重罪既狗官之一
屌你老母仲有人想洗白

同意
必須係針對律政司

律政司唔代表法律界
律政司只係法律界入面嘅害群之馬
正如何妖、容海恩、梁美芬

律政司係政府部門，係行政機關一部分！唔係司法機構一部分！

現階段唔贊成向法庭示威
但絕對需要向律政司示威

和理非做野啦喂

p

依一刻法庭判決都係跟證據

笑撚到我跌晒d 腸

警察知法犯法斷正.......占中太大壓力輕判守行為

sorry唔應該加個「只」字
我係想講律政司負責告係大罪
但法庭負責判都係大罪

Agree

Tui

認同最後一句呀
香港人需要更加深入討論法律、法治同公義
戴耀廷嗰套法治四個層次，放咗落中學通識係個唔錯嘅入門
但對應而家時局，仍然係遠遠未夠
要建立一套良好、可持續嘅司法制度
就必須要有一班足夠受教育同關心社會嘅公民，去作為法治基礎

btw 上面有人講到唔搞得法庭
我認同物理上係唔應該衝擊一切司法機構建築物（唔係㣙政司）
但社會賢達必須要有所行動，積極倡議法律改革又好、教育市民正確法治觀念又好⋯⋯
唔一定要用武力，先推翻到市民對而家呢個金玉其外敗絮其中嘅司法制度嘅信心嘅

唔告胡仙係律政司（政府部門）
同法庭（司法機構）無關
呢個post好多人撈埋法庭嚟講
法庭同律政司係完全無關
向法庭示威有爭議
但向律政司示威係毫無爭議

周家明

法咩庭呀
律政司（政府部門）同法庭（司法機構）完全兩回事嚟㗎

我發覺好多人搞錯......
律政司唔等於律師

咁多人係真定假分唔清律政司同司法機構既分別

成個post D人法庭同律政司都唔識分
關咩紅官、判決事...

真

如果羅馬是所有人既終點站，那些不公義同惡法就係道路。
道路等你來衝破，立法不公去立法機關，選舉不公去選舉機關，司法不公去司法機關，犬隻無理去狗竇。
你一直地退縮只會失敗塗地，呢場係一場showhand，你一怯就輸晒全部籌碼，最大既武器唔係石頭同火焰，係為正義而戰，把握機會，無論失敗幾多次都會翻生，人們會企係你果邊。禁制你係比機會你揾不公義，搵到不公義既地方就出師有名。

律政司唔係剩係得律政中心
金鐘政府合署都有office
不過都係麻煩，又可能會誤中high court

法官判決係可以以社會整體利益作為量刑因素㗎
當然佢會唔會考慮、為邊個考慮又另一回事啦
例如梁天琦盧建民就六七年、警長瘋狂偷嘢就守行為咁

重申反對物理衝擊法庭，但思想上反思整個司法制度是否經已受損、檢討點樣重建香港人對法治嘅概念同信心，係絕對有必要

如果搞得成
東方或者可以考慮下派記者幫手做大佢

樓主 我明點解咁多人講法庭喇
你#1 話律政司、黑警、法院逐一擊破
你開過個post
講明淨係向律政司示威、唔向法院示威
應該一面倒正評
之前6月攬炒巴都搞過

千其不好搞法庭/法官呀！

冇錯

一定去

真，推。做律師個良心呢？

push

on9
暴動罪、傷人全部都係律政司告
法庭係好撚多紅官，但係暴動罪唔係佢地定

唔好搞法官
唔係同藍絲一樣

和理非出手先

律政司真係黑到仆街

好想裝修 但會被對家話唔尊重法治雖然已經無法治

我都知 但係的確係法庭判

律政司有不起訴權力 值得搞一搞

唔反對矛頭指向律政司
但千祈唔好搞法院
司法、立法、行政入面得番司法比較獨立
而且唔少律師法官都黃
搞法庭真係自毀長城
請三思

民陣

其實法庭有堆官開左眼遮右眼已經好撚大問題次次講啲野都痴撚線
不過唔理點都好，埋司法機構真係係時候要正視

S

Push

會跟原則規矩做事

是日笑話

竟然無圖 大波華

律政司根本就係政府打手 屌佢老母

件衫

推

香 港 冇 法 治

屌 呢個岩! 要推! 司法不獨立等於助長警暴 屌佢老母

dklm一班仆街

律政司只係一個政府部門
唔代表法治

可以當係幫政府上台打拳賽既拳手

10.26遮打 10.27尖沙咀

11.24留港投票

推 一齊都係因為佢哋開始 聚焦啲先得

So?

唔好再比籍口自己

支持，根本完全配合啲黑警。

對凖律政司定律政司長？

DOJ跟本係港共政府既白手套黎

其實都係
我覺得我地要對症下藥
譬如個單用刀襲擊狗 發現係共狗個單
CCTV做假 懷疑警謀殺
推上國際
仲有 我覺得我地真係需要一大班人
去之前巴絲打講嘅白虎山新屋嶺焚化場個帶
聯合所有記者各大媒體外國媒體CNN邊到都好 一齊去
當然 可能都..........比人消滅左證據
只係一個建議
要清算就一次過黎 整死你地呢班死黑警DLLMCFH

其實係

同意
亂鳩咁告，控書又唔撚寫告乜
又冇證據
推

#法治
【香港根本無法治 】
我哋要認清事實：只有民選政府先有可能有法治，法治係指政府嘅權力係如何受約束，而唔係法律膠講嘅「我哋尊重裁決」。試問香港呢個獨裁政權控制嘅地方，點有可能有法治？裁決只要係不義，我哋係有責任同義務唔遵守、唔服從，我哋仲要親手推翻佢。

法官權力極大，可以剝奪人自由、沒收財產。法官嘅不義判決就係逼害人民。

縱觀歷史有邊次大革命法官可以善終？獨裁之下，有邊個法官唔係極權工具，佢哋所做嘅唔係逼害人民？係香港咁畸型，有班法律膠同左膠先會話要「唔好搞法官」、「唔好攻擊我哋僅存嘅普通法制度」、「香港仲有法治」。

香港人係太子月台俾狗暴打，反而俾人告暴動；香港嘅細路，睇場戲都要俾個狗官送佢哋去兒童院，班狗官唔係極權共犯係咩？點解我哋會主動保護法官同法院 —— 保護獨裁政權打壓人民嘅利器？

歷史經驗講我哋知，概括七個字：「火燒法院斬法官」。美國大革命時，親英法官、律師、官員被襲擊，住所被放火、搶劫。革命後呢班人被清算，禁止執業；法國大革命、俄國革命完成後，作出不義裁決嘅法官被處決。香港人搞大革命，班法官唔同情香港人，唔輕判香港人，唔判香港人無罪，班狗官就無一個係無辜。

今次超過一千位香港人被捕，遲啲就會交俾香港法庭呢個橡皮圖章判刑，佢哋將會被判以年計嘅刑期，我哋曾經袖手旁觀由得旺角起義嘅義士送去監倉，今次我哋係唔係又要視若無睹？

==================
請follow《香港革命指南》
@hkmanual

From 老豆搵仔
大家點睇

好！

你可以話我左膠

警察都係跟order 律政司都係跟order 林鄭都係跟order
加一d不能左右既原則，例如共產黨要挾佢哋屋企人
真係要搵美國研究下先可以下定論

唔好淨係講律政司，法庭都好撚仆街

pish

由七警變五警果一刻
我就等緊司法既敗壞
呢個係由2014年以黎既積怨
總有一日要搞9所有法院

法律係由立法會或政府制訂，法庭只係執行法律，但量刑起點同罰得合唔合比例係可以拗既。

針對律政司絕對合情合理, 不過請大家只針對律政司, 唔好針對法官

1. 鄭若驊民望100分滿分得14.7, 低撚到on9, 由一開始僭建其身不正就應該要落台

2. 刑事檢控專員梁卓然曾被法庭裁定為一名不誠實的證人, 已經比DOJ良心同事公開信批評佢唔能夠做好把關工作

3. 同一封公開信, 亦都有講鄭若驊處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，「視檢控守則如糞土」

4. 八月果陣鄭若驊否決成立獨立檢控委員會, 目的好撚明顯

5. 最近有單法庭檢控主任私了示威者, 顯示所謂檢控部門完全冇中立性可言

6. 疑似玩白色恐怖, 有見習律師喺私人FB講黑警死全家爭D被DQ

其餘咁多年嚟無數仆街嘢等手足補充

直接幫法庭裝修啦，班仆街幫班狗批咗咁多張禁制令仲有人覺得佢哋無辜？一日唔幫法庭裝修班仆街一直都唔會驚，只會越批越多禁制令

律政司係行政部門負責檢控喎
樓上咁多人係咪搞錯哂

支持法院獨立

一定要
真係太過份啦

選擇性檢控
幫黑警隱瞞資料
禁制查選民登記冊查車牌

搞法院之前首先要搞咗律政司先，俾人睇到現階段係針對政權濫用法律

針對埋大波驊唔該

認同，一定要搞場律政司嘅示威

針對律政司絕對合情合理, 不過請大家只針對律政司, 唔好針對法官

1. 鄭若驊民望100分滿分得14.7, 低撚到on9, 由一開始僭建其身不正就應該要落台

2. 刑事檢控專員梁卓然曾被法庭裁定為一名不誠實的證人, 已經比DOJ良心同事公開信批評佢唔能夠做好把關工作

3. 同一封公開信, 亦都有講鄭若驊處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，「視檢控守則如糞土」

4. 八月果陣鄭若驊否決成立獨立檢控委員會, 目的好撚明顯

5. 最近有單法庭檢控主任私了示威者, 顯示所謂檢控部門完全冇中立性可言

6. 疑似玩白色恐怖, 有見習律師喺私人FB講黑警死全家爭D被DQ

7. 8‧11女示威者稱遭庭警全裸搜身 辯方：律政司促暫勿索取法院CCTV

其餘咁多年嚟無數仆街嘢, 包括唔告689, 無數政治檢控, 浪費納稅人錢無謂上訴呢d等手足補充

法庭已死

好提議 推

選擇性執法 選擇性檢控 法官重判後生仔 輕判親共親政府嘅人

你真係做底左律政司就唔駛搞法院啦
警犬同律政司呢兩個部門先係禍根

法院唔洗 好多法官都想公平處事
但提出檢控係律政司、檢控主住同黑狗嘅事

律政司喎

如有仆街官, 歡迎補上

推呀

幾時搞，依家啲期排到好密

要推

由原訟庭開始法庭判決都會成為對下級法院binding嘅案例
即係由呢級開始嘅法官，佢哋嘅判決其實都係制訂法律嘅一部分
例如DQ梁游案，就為後來再DQ其他人開咗綠燈

DQ梁游案係法庭有判決之前人大已經釋法喎

我知，但就係佢哋拎住支那人大對宣誓個詮釋奶到盡，咪開曬綠燈囉

我到而家都唔明點解大家仍然咁錫住班法官，佢地根本係港共政權嘅一部份

一句話完全體現到普遍香港人對法律體制係幾咁無知

法院

乜嘢莊重真誠，全部都得啖笑

律政司同埋地區法院都好有問題

呢層你要睇下當年政府司法覆核係拎咩理據／法律條文去打，如果係拎基本法第104條同ODO做理據去打，再加埋人大釋左法既話，判政府勝訴我覺得好正常。

一路以嚟慣咗法律真係彰顯到公義，就算有咩DQ呀黑警都當係孤例
今次一鋪過話俾大家聽香港冇法治、司法制度不公、執法檢控司法根本一擔擔、司法機關「公正」哋對待打緊茅波嘅檢控機關係對被告不義，呢啲嘢大家係難接受啲
就好似失戀咁，一開始實係係咁諗點箍煲同死都唔認俾女飛

101

推，整個法律部門都必須要重整

送埋班畜牲去做大灣區人啦

支持
律政司根本係政府用作政治打壓嘅工具，唔係咩司法機構

6月尾有一次包圍過律政司之後去老蘭嗌口號宣傳

一個無普選嘅制度
所謂三權分立根本就俾行政機關把持
律政司同執法部門都係 “under” 特首
自己人點會告自己人？

如果要講法律依據嘅，司法機關本身就唔應該接受釋完法就可以retrospectively咁追溯件事啦，呢個common law原則嚟喎
你一接受呢個普通法制度嘅原則，原來係有啲中國社會主義法制嘅規則override佢嘅，就唔應該堅持香港仲有本來嗰種英式法治，因為結局都係同「高度自治」一樣，龍門任搬嘅

anyway，其實我只係講緊「法庭只係負責用立法機關立嘅法律去裁決」呢點唔係100%啱，法庭案例都會對日後同類案件有影響

Agger

要 好多紅官

728全數告暴動就證明佢地已經完全喪失中立
仲有證據話係習種下令添

律政司係死物
大波華其實根本唔熟例
真正指揮政治來控係刑事檢控專員梁卓然
前刑事檢控專員江樂士條撚樣一樣支持攪示威者

刑事檢控專員唔係D刑事檢控專員,只係得一個人做,指揮所有人做政治檢控
現任的梁卓然曾經試過差人拉左示威者不足48小時連FILE都未睇決定告所有人暴動

728個四眼仆街陰濕到暈

如果搞一次針對法院嘅遊行示威會唔會當係「藐視法庭」？

關咩事，就算無讀過法律都知法庭點判決係取決於人地係用咩法律理據去打，而你呢個例子正正係忽略左政府當初JR係用基本法第104條同ODO做理據去打呢單CASE，重點係人大就呢單案釋法左，先畀法庭有理據去判政府勝訴，想問關追溯期咩事，追溯期係梁游案之前既案件都可以唔受影響呀
但我覺得法庭就某D判決（EG. 以胸襲警）同罰則太輕同太重（EG. 梁天琦唔係魚革領袖同有足夠證據只涉一條街暴動都可以判六年）係可以去拗，但係咪應該要正視源頭，劍指立法會同政府（EG. 律政司）？

推，重組律政司

法院唔可以搞,但律政司ok

對唔住
火燒都唔割
因為法律，法治都唔再係香港存在
必須要破舊立新

千其唔好
其實法院同律政司係兩樣嘢嚟
法院/法官係屬於司法機構
司法機構（suppose)係不受行政及立法干預
（好似係，有錯請插）
律政司屬於政府部門（行政）
暫時法院仲未出太大事
要睇就睇肥婆樺先

大陸狗又開始上水

點解法院唔搞得

同意！搞遊行！

逐一擊破講得好好，律政司下台，無論藍黃都好，都已經係全民共識，最有機會成功

唔好比人話「法庭冇用」「仲信法庭?」呢類說話煽動到情緒，因為呢類人純粹只係為左發洩情緒

將律政司啲野煲大去先再考慮搞裝修啦
人地乜柒都唔知
你就去搞司法機構
好難搵人撐你

律政司的確好偏頗同意搞遊行

講漏左，唔止立法會同政府，仲有中共。其實法庭角色係相對被動，唔知點解要搞埋法庭，希望各位理智少少，針對返源頭

法院唔關事㗎
法院嘅人只係做admin嘢
主要係睇法官㗎咋
個法官點做判決，冇人可以干預
（除非係由上訴庭推翻）
除非同法律有矛盾

g持

根本係要針對各個深紅政府部門進行行動
核彈我都唔介意

律政司唔係司法機關

雖然身為深黃 點都唔割
但終審法院大樓可否唔好裝修
歷史撚表示唔想古蹟被破壞

調景嶺要人！！

非常同意，律政司正仆街

人大對104條個釋法就已經retrospectively cover返梁游當初做緊嘅行為啦
佢哋當初on9又好點都好，佢哋宣誓時嘅104條同宣誓聲明條例都未僭建嗰啲要求出嚟，但法庭審理嘅時候就用人大釋法後嘅內容作依據，咪正正係回溯返過去

我知呢樣嘢當時都有爭議過，到底人大咁做係「解釋」定「增加」法律條文嘅內容。
我自己睇法明顯係後者，或者你覺得人大咁做雖然實際上係加咗啲要求落去、但法律上依然只屬於前者，所以唔存在retrospectivity嘅問題？

我同意立法會同律政司都係仆街，而且市民搞佢哋嘅心理關口遠低過法庭
但大家至少要開始準備以筆為劍，去揭露呢個司法制度同法治其實係幾咁虛假（我自己對衝擊司法機構建築都係有保留，班仆街革命咗先慢慢處理啦）

唔好! cctvb 好多記者都係黃

免得有巴打絲打搞錯

律政司唔同法院
Supposedly 法院獨立於行政機關
但律政司係政府一部份
律政司辦公室係舊政府總部同金鐘政府合署
唔好去錯高等法院，終審法院

搞法院會俾人割得好慘，唔好搞錯

利申：會割

其實個道理好簡單，人大係針對呢單案（政府JR要求DQ梁游）去釋法，咁追溯期自然梁游案之前既案件唔受人大釋法，的確唔關「宣誓時嘅104條同宣誓聲明條例都未僭建嗰啲要求出嚟」事，講明先，我唔係要JUSTIFY人大釋法，只不過係唔明點解你會有咁既理解。
而人大針對梁游案既釋法我個人認為都係增加法律條文既內容，所以既然大家一致都咁認為，咁係咪應該要針對議會、政府同中共，以確保到法庭有返足夠理據去有一個合乎公義既判決
我唔介意你話法治虛假、法庭都係仆街等等，但除左梁游案呢個無乜說服力既例子之外，有無D係高等法院同終審法院既案件係乎合到你呢個觀點？

事實有好多人搞律政司=法庭你睇連登都大把人搞錯

ｏｈ ｓｏｒｒｙ 受影響先岩，手機打多左字。

律政司聲稱係依法檢控而且擁有獨立嘅刑事檢控權 大佬啊你睇下律政司個阿頭係邊個先喇 721告咗幾多個？黑警濫權同違法施暴又告咗未？好心連登豬就唔好下下搶道德高地喇
司法機構有幾公正就唔講喇 自己google下近年嘅案件 得番終審法院叫勉強守住最後一道屏障

先破後立

啱
法院被衝擊
一定死梗
成個運動前功盡廢

政府都未夠膽公然干預司法機構
chinazi都係（暫時）喺官媒打嘴炮比壓力比法官
（至於紅官,個人覺得係跟個人意願判case）
你去搞法院
仲衰過政府

等特衰政府真係干預法院法官就唔同講法
到時都係大件事，我希望唔會發生
但如係真嘅話，到時再針對政府，民意一定出曬嚟撐住大家

快閃咪得囉，唔洗圍架

上次去得幾丁友仲要比狗抄埋牌
唉

認同，同每次都要叫足啲口號

入去睇邊啲口號

你意思係緊急法？
緊急法係殖民時代留落嚟
藉住基本法過渡97
係冇失效到
所以林奠動用緊急法，唔可以即刻challenge到佢
但係有人話特首用緊急法立法，係違反基本法上面講，只有立法會先有權立法嘅規定

據聞有人做緊司法覆核推翻緊急法，但要睇法官點判（其實到時應該有排搞）

但係喺有人入稟法院之前，法庭係唔會做判決（法官唔會自己主動開庭，好似係）

G持

讚成！

。

push ah!!!

終於有同路人

721 811 831 101

ピシャリ

good idea!!!!

律政司都仲係行政體系一部分
而且之前都圍過，絕對唔怕比人話咩失民心

今日警察嗰個禁制令，set到個範圍老閪咁闊，法官都竟然矇頭入閘照單全收，已經係一個好好嘅理由示威啦

法庭冇用，其實唔係
無數咁多單喺示威現場嘅拘捕，都係48hr內搵唔到證據要放人，嗰啲問良心跌咗係邊，屌差佬，或者路過乜都冇做過嘅人（點解搵唔到證據，你話呢）
就係因為冇證據所以上唔到court
如果法庭冇用，啲克警求其作啲證據就告得入

就算上到court，都有case係個官話“唔齊料，告你老母呀告”（設計對白）就判咗無罪

當然我可能主要係講被差佬濫捕嘅case
正所謂拉咗未必會去告，告咗未必告得入（大概意思），就係靠會睇證據嘅法官

我會話司法機構相比立法、行政機關同支共冇咁大問題，但都一定有其責任，特別係喺制衡立法行政機關不力上
就算唔講藍絲/黑警逍遙法外呢個問題（因為的確係無力解決）
見到而家行政機關擺明利用現行制度，喺法庭判決外僭建新嘅刑罰（保護令、胡亂還柙⋯⋯），佢哋點都有得應對下啩

tui

推上去 熱門要行動Po

我之後有補充
「法庭剩低的功能只係：冇證據顯示你有罪 就唔會判你有罪
但係對於犯法的黑警 黑警視而不見的違法藍絲呢？
法庭根本冇野可以做到」

律政司走唔甩要制裁佢
香港人可以點制裁佢

唔可以比佢覺得好彩未燒到佢 呢個大波驊

法院唔係講緊司法機關咩？

岩岩先保護黑警而發禁制令，我想問審批係咩部門負責？

明明可以告暴動就告非法集結
明明可以告傷人17就告19

我自己睇法係，呢次釋法唔係本地司法機關主動因今次案件提請，唔應該因為案件爭議性、時間點等就將兩者掛勾，形容人大係「針對」呢單案主動釋法。而此前已經開始咗審訊嘅案件，亦應該沿用本身嘅理解。當然實際上避唔避免到釋法同政治壓力影響係另一回事，好似第一次釋法時咁。如果係主動提請嘅，我會同意你嘅解釋，即係法庭可以基於該次人大釋法內容嚟解釋法律條文、作出裁決。但嗰次情況我認為係有得拗、理據唔薄弱。

我同意法庭絕對唔係top target，所以我都話唔好物理衝擊法庭，但大家真係要誠實面對司法無力制衡行政立法嘅問題。當然你最後條問題冇錯，因為好多腦海印象深刻嘅事件，未上庭已被行政機關screen走咗。不過呢個又返返去三權分立失敗嘅結構性問題

sorry... 掛住打字睇唔到

認真同你講 高院香討仲有人話佢地係黃官

你諗下係咪應該咁做 法庭係全世界法治既icon 你咁做係比緊一個咩野message人地

message就係香港已經冇法治
如果佢地認為我地破壞一個獨裁政府之下的法庭就係破壞法治的話
我冇野講

係一個"法治"社會
有大型遊行去挑戰律政司
應該都幾經典下

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃 Hong Kong IAD Crowdfunding Plan
幫手眾籌啦，吊你班港豬
食咖喱就咁叻幫人清晒
人地幫緊戰士呀「調整移民政策，以保障不幸被濫捕以及有刑事記錄在身的香港人」

重有好多法官係黃既, 睇下post就見手足上庭俾佢地救過

建議你開個po講 呢d整合好緊要 擺係太後回覆無人睇到

support

鬼佬就係生活係個咁pure咁true既世界 法庭代表文明同法理 破壞佢會被抹黑成紅衛兵式鬥爭 以暴力反文明

個人認為 中立既法庭係應酬兩面不討好的 你如果覺得d 官好藍 判得唔岩你心水 你應該望埋藍絲果邊既睇法 佢地話得香港多黃官 姐係其實香港司法系統都係尚算公允

anyway 樓主講緊律政司 呢個就真係核彈都唔割 胡亂檢控 務求鋤死所有前線 幫差佬幫到出哂面 絕對支持搞反律政司

希望各位手足存異之前先求同 如果大家都同意反律政司 咁就首先focus返呢單先 唔好比極端意見spin 走我地既團結

同意！一定到

咁立法會係唔係代表民主？
當鬼佬見到我地要衝立法會先阻止到送中條例的時候
點解佢地會覺得香港的法律係公義 香港的法庭係彰顯公義？
我覺得唔衝的時候 大家唔會留意
係衝左之後 大家先會諗點解要衝 衝得啱唔啱

呢樣野我真係想問下 Solomon yue 同美議員們點睇
唔係信哂佢地
係以佢地既政治修為會點睇
參考下
因為真係估唔到會點

Doj 係明顯偏頗
但我覺得唔係搞法庭
搞得法庭即係推翻成個政府同正宗革命加唔再執行任何判決
係去到好盡既一步

即係問下佢地依家律政師咁喎
法庭咁喎
我地應該點做

只係搞得法院
成件事真係另一個層次

有無心理準備先大家

法庭對香港人黎講係好神聖的建築物
律政司之後應該要到法庭
因為而家基本上都唔知可以做d咩
個個星期都咁出去比人拉 遲早會比人拉哂
如果能夠裝修法庭 否定法庭的認受性
我覺得會係突破口
不過講到尾都要香港人支持先有用

否定左之後係咪無法可依？
係亂事完結前無人判案？

可以咁講
法律失效的時候
就係用自然的方式解決紛爭
就好似私了咁
到時再重建一個香港人接受的法庭

樓主帶頭搞？

Very make sense, 三權分立我真心睇唔到
連法院都係判政治任務勝訴

點解唔對準個法律制度崩壞？

要推多推
法律界人士做咩呢期收晒聲？

Sorryyy7 左 我走先

光復香港 時代革命

煲撚大香港既律政係完全失效 垃圾林奠仲成撚日強調律政獨立無權干預

Gchi

律政司係機構
司長係姓鄭果位

繼續抗爭。

以 胸 襲 警

光復香港 時代革命
推

推到有人搞

刑事檢控專員搵哂香港畢業嘅大陸律師仔做

up

721
831
101

光復香港，時代革命

五大訴求，缺一不可

When when when

玩嘢咩
終審法院先至有NPJ
仲要五票裏面得嗰一票

仲有你諗下香港法官係邊提名任命
行政長官委任嘅一個委員會提名 行政長官任命
除咗兩個首席法官都唔使經過立法會
如果你唔相信警監會點解你會相信香港嘅法官

其實係呢位咁嘅女人真係好討厭

push
一陣見

U.S. general-consulate

同意，但係應該由大律師公會帶頭，律政署及司法機構係吾同，究竟大家係吾係想搞律政署先？

法院染紅到咁 咁都叫帶風向

exactly

想左好耐

冇錯，因為律政司完成失職，只係政治工具

律政司廢架

係開都開律政司先
法官起返咁上下底先

文宣有冇？

有冇搞手？

法官都要，好撚多垃圾法官